\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
\chapter{Planteamiento del problema}
Los alumnos de ciencias computacionales, bootcamps de desarrollo web, entusiastas autodidactas e incluso varios programadores con unos cuantos años de experiencia no han podido conectar de lleno con el aprendizaje de las estructuras de datos y construcciones de bajo nivel en sus lenguajes de programación preferidos;
se ha demostrado que algunos instructores se centran más en enseñar un lenguaje de programación y su sintaxis en lugar de promover la resolución de problemas~\cite{learningtoprogram}.
Se busca contribuir a la discusión sobre los métodos de enseñanza de estos temas y hacer que resulten cada vez más amenos para los nuevos aprendices de la industria, medir el nivel de entendimiento en programadores recién graduados o que estén por terminar su carrera, y formular conclusiones que ayuden a construir nuevo material didactico cada vez más digerible.\bigskip

Las preguntas principales que busco contestar son las siguientes:

\begin{itemize}
  \item ¿Cuál es el nivel de entendimiento sobre las estructuras de datos, construcciones de bajo nivel, y métodos de optimización algorítmica?
  \item ¿Por qué a algunos estudiantes se les dificulta la asimilación y puesta en práctica de las estructuras de datos?
  \item ¿Cómo podría mejor el panorama de la enseñanza de las bases de programación y desarrollo de software (matemáticas, estructuras de datos, punteros, manejo de memoria, lenguaje ensamblador, etc)?
  \item ¿Existe alguna correlación entre sus el lenguaje de programación que más domina una persona con su puntuación en una evaluación de conocimientos?
  \item ¿A qué nivel conocen su lenguaje de programación los participantes?
\end{itemize}

Partiendo de los resultados, me gustaría \hl{formular maneras divertidas o digeribles de enseñar estos temas tan profundos y difíciles a los nuevos miembros de la comunidad} de desarrolladores junior sin importar su conocimiento previo, edad, sexo, capacidad de aprendizaje o tiempo disponible.
\end{document}
